<resources>
    <string name="app_name">নামাজের সময়সূচি ও প্রস্তুতি</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="Asar_Details"> আসরের নামাজ (صلاة العصر‎) \10 দৈনিক নামাজের ক্রমের দিক দিয়ে এটি তৃতীয়। এটি বিকেলের সময় আদায় করা হয়।\10 আসরের নামাজ চার রাকাত সুন্নত ও চার রাকাত ফরজ নিয়ে গঠিত। \10  তবে ব্যক্তি মুসাফির অবস্থায় থাকলে চার রাকাত ফরজকে সংক্ষিপ্ত করে দুই রাকাত করে কসর আদায় করতে পারবেন। </string>
    <string name="Asar_full_details"> আসরের ৪ রাকায়াত সুন্নাত নামাযের আরবি নিয়ত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى اربع ركعات صلواة العصر سنة رسول الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ:- “নাওয়াইতু আন উসাল্লিয়া লিল্লাহি-তাআলা আরবাআ রাকয়াতি সালাতিল আসরি সুন্নাতা রাসুলিল্লা-হি তায়ালা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার”।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি চার রাকায়াত আসরের সুন্নাত নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 আসরের ৪ রাকায়াত ফরজ নামাযের আরবি নিয়াত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى اربع ركعات صلواة العصر فرض الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায়:- “নাওয়াইতু আন্ উসাল্লিয়া লিল্লা-হি তায়ালা আরবায়া রাকয়াতি সালাতিল আসরি ফারজাল্লাহি তায়ালা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার”।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি চার রাকায়াত আসরের ফরজ নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 </string>
    <string name="Biroti_Time">ওয়াক্তের বিরতি\10সাময়িক সময়ের জন্য ওয়াক্তের বিরতি চলছে। কিছুক্ষণের মধ্যেই পরবর্তী নামাজের ওয়াক্ত শুরু হবে ইনশাআল্লাহ।</string>
    <string name="Duhar_Details"> যোহরের নামাজ(صلاة الظهر‎) \10 দৈনিক নামাজ গুলোর দিক থেকে এটি দ্বিতীয়। এটি ঠিক দুপুর থেকে আসরের পূর্ব পর্যন্ত আদায় করা হয়।\10 যোহরের নামাজ প্রথমে চার রাকাত সুন্নত, চার রাকাত ফরজ ও এরপর দুই রাকাত সুন্নত নিয়ে গঠিত। \10  নামাজি ব্যক্তি যদি মুসাফির অবস্থায় থাকে তাহলে সে চার রাকাত ফরজকে সংক্ষিপ্ত করে দুই রাকাত করতে পারে ও সুন্নত আদায় না করতে পারে। শুক্রবার যোহরের পরিবর্তে জুম\'আর নামাজ আদায় করা হয়। জুম\'আ ও যোহরের সময় শুরু ও শেষ হওয়ার সময়সীমা একইরকম। </string>
    <string name="Duhar_full_details"> যোহরের ৪ রাকায়াত সুন্নত নামাজের আরবি নিয়াত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى اربع ركعات صلواة الظهر سنة رسول الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ:- “নাওয়াইতু আন উসাল্লিয়া লিল্লাহি-তাআলা আরবাআ রাকয়াতি সালাতিজ জুহরি সুন্নাতা রাসুলিল্লা-হি তায়ালা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার”।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি চার রাকায়াত জোহজের সুন্নাত নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কাবা’ শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 যোহরের ৪ রাকায়াত ফরজ নামাজের আরবি নিয়ত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى اربع ركعات صلواة الظهر فرض الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ :- “নাওয়াইতু আন্ উসাল্লিয়া লিল্লা-হি তায়ালা আরবায়া রাকয়াতি সালাতিজ জুহরি ফারজাল্লাহি তায়ালা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার”।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি চার রাকায়াত জোহরের ফরজ নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কাবা’ শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 যোহরের ২ রাকায়াত সুন্নত নামাজের আরবি নিয়ত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى ركعتى صلواة االظهر سنة رسول الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ:- “নাওয়াইতু আন উসাল্লিয়া লিল্লাহি তায়ালা রাকায়াতাই সালাতিজ জুহরি সুন্নাতা রাসূলিল্লা-হি তায়ালা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি দুই রাকাত জোহরের সুন্নাত নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 ২ রাকাত নফল নামাজের আরবি নিয়াত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى ركعتى صلواة النفل متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ:- নাওয়াইতু আন উসাল্লিয়া লিল্লাহি তাআলা রাকয়াতাই সালাতিন নাফলি, মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কা’বাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি দুই রাকাত নফল নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 </string>
    <string name="Esrak_Details"> ইশরাকের নামাজ \10 ইশরাকের নামাজের জন্য সুস্পষ্ট আলাদা কোনো নিয়ম ও নিয়ত নেই। শুধু \"আল্লাহু আকবার\" বলে শুরু করা।\10 ইশরাকের নামাজ দুই দুই রাকাআত করে ৪ রাকাআত নিয়ে গঠিত। \10 আবার ইশরাকের নামাজের সুনির্দিষ্ট রাকাআত সংখ্যারও উল্লেখ না থাকলেও কেউ কেউ দুই রাকাআত থেকে শুরু করে আট রাকাআত পর্যন্ত পড়ে থাকে। </string>
    <string name="Esrak_full_details"> ইশরাক শব্দের অর্থ হলো আলোকিত হওয়া। সূর্য উদয় হওয়ার পর পৃথিবী আলোকিত হয় বলে হাদীস শরীফে এর নাম এইদিকে ইঙ্গিত করা হয়।\10 হাদীস শরীফে ইশরাকের নামাযের অনেক কথা বলা হয়েছে। হাদীসে বর্ণিত আছে, এই নামাযে এক হজ্জ ও এক উমরার সাওয়াব পাওয়া যায়। অন্য হাদীসে বর্ণিত হয়েছে,\10 যে ব্যক্তি দুহার দুই রাকা’আত নামায পড়ার প্রতি লক্ষ্য রাখবে তার (সগীরা) গুনাহ্ সমূহ ক্ষমা করা হবে, যদি তা সমুদ্রের ফেনার সমানও হয়।\10 ফজরের নামাযের পর জায়নামাযে বসে থাকতে হয়। বসে বসে দরূদ শরীফ, কালেমা শরীফ, কুরআন তিলাওয়াত বা অন্য কোন তাসবীহ পড়তে হয়। দুনিয়ার কথাবার্তা বা কাজকর্মে জড়ানো যাবে না।\10 এভাবে সূর্য উদয় থেকে ২৩/২৪ মিনিট অতিবাহিত হলে দুই বা চার রাকা’আত নফল নামায পড়তে হয়। অবশ্য ফজরের পর আবশ্যকীয় কাজে কেউ লিপ্ত হলে সূর্য উঠার পর ইশরাকের নামায পড়লেও জায়িয হবে, তবে সাওয়াব কম হবে।\10\10 নিয়্যাত:\10\10 نَوَيْتُ اَنْ اُصَلِّىَ لِلّٰهِ تَعَالٰى رَكْعَتَىْ صَلٰوةِ الْاِشْرَاقْ سُنَّةُ رَسُوْلِ اللّٰهِ تَعَالٰى مُتَوَ جِّهًا اِلٰى جِهَةِ الْكَعْبَةِ الشَّرِ يْفَةِ : اَللّٰهُ اَكْبَرُ\10\10 অর্থ: আল্লাহর ওয়াস্তে কিবলামুখী হয়ে নবীর সুন্নাত দুই রাক’আত ইশরাকের নামায পড়ছি, আল্লাহু আকবার।\10\10 </string>
    <string name="Fajar_Details"> ফজরের নামাজ ( صلاة الفجر‎) \10 অবশ্য পালনীয় দৈনন্দিন পাঁচ ওয়াক্ত নামাজের দিনের শুরুর নামাজ। ফজরের নামাজ আদায় করেই মুসলিমরা তাদের দৈনন্দিন কার্যক্রম শুরু করেন।\10 ফজরের নামাজ দুই রাকাত সুন্নত ও দুই রাকাত ফরজ নামাজ নিয়ে গঠিত \10 । সুবহে সাদিক থেকে সূর্যোদয়ের আগ পর্যন্ত ফজরের নামাজের সময়। অর্থাৎ ফজরের নামাজ খুব দ্রুত পড়ে ফেলতে হয়। </string>
    <string name="Fajar_full_deatails"> ফজরের ২ রাকাত সুন্নাত নামাজের আরবি নিয়াত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى ركعتى صلواة الفجر سنة رسول الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ :-\10\10 “নাওয়াইতু আন উসাল্লিয়া লিল্লাহি তাআলা রাকয়াতাই সালাতিল ফাজরি, সুন্নাতা রাসুলিল্লা-হি তাআলা মুতাও য়াজজিহান ইলা জিহাতিল কা’বাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার”।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি দুই রাকাত ফজরের সুন্নত নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কাবা’ শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 ফজরের ২ রাকাত ফরজ নামাজের আরবি নিয়াত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى ركعتى صلواة الفجر فرض الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ:- নাওয়াইতু আন উসাল্লিয়া লিল্লাহি তাআলা রাকয়াতাই সালাতিল ফাজরি, ফারজাল্লা-হি তায়ালা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কা’বাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি দুই রাকাত ফজরের ফরজ নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কাবা’ শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 </string>
    <string name="Isha_Details"> এশার নামাজ (صلاة العشاء‎) \10 দৈনিক নামাজগুলোর মধ্যে এটি পঞ্চম। এটি রাতের সময় আদায় করা হয়। এশার নামাজের ফরজ চার রাকাত। এরপর দুই রাকাত সুন্নত ও তিন রাকাত বিতর নামাজ রয়েছে। \10  ফরজ নামাজের পূর্বে ৪ রাকাত সুন্নত নামাজ পড়া হয়। তবে এটি না পড়লে কোনো গুনাহ হবে না। ব্যক্তি মুসাফির অবস্থায় থাকলে চার রাকাত ফরজকে সংক্ষিপ্ত করে দুই রাকাত করতে পারেন কসর হিসেবে। </string>
    <string name="Isha_full_details"> এশার ৪ রাকায়াত সুন্নত নামাজের আরবি নিয়ত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى اربع ركعات صلواة العشاء سنة رسول الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ:- “নাওয়াইতু আন্ উসাল্লিয়া লিল্লা-হি তায়ালা আরবায়া রাকয়াতি সালাতিল ঈশায়ি সুন্নাতা রাসুলিল্লাহি তায়ালা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার”।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি চার রাকায়াত এশার সুন্নাত নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 এশার ৪ রাকায়াত ফরজ নামাজের আরবি নিয়াত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى اربع ركعات صلواة العشاء فرض الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ:- “নাওয়াইতু আন্ উসাল্লিয়া লিল্লা-হি তায়ালা আরবায়া রাকয়াতি সালাতিল ঈশায়ি ফারজাল্লাহি তায়ালা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার”।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি চার রাকায়াত এশার ফরজ নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 এশার ২ রাকায়াত এশার সুন্নাত নামাজের বার্বি নিয়াত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى ركعتى صلواة العشاء سنة رسول الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় উচ্চারণ :-\10\10 “নাওয়াইতু আন উসাল্লিয়া লিল্লাহি তাআলা রাকয়াতাই সালাতিল ঈশায়ি, সুন্নাতা রাসুলিল্লা-হি তাআলা মুতাও য়াজজিহান্ ইলা জিহাতিল কা’বাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি দুই রাকাত এশার সুন্নত নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 এশার ৩ রাকায়াত বিতর নামাজের আরবি নিয়ত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى ثلث ركعات صلواة الوتر واجب الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায়:- “নাওয়াইতু আন্ উসাল্লিয়া লিল্লা-হি তাআলা ছালাছা রাকয়াতি সালাতিল বিতরী ওয়াজিবাল্লা-হি তাআলা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।”\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি তিন রাকায়াত বিতরের ওয়াজিব নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 </string>
    <string name="Jumuah_Details"> জুম\'আর নামাজ\10 জুম\'আর নামাজ দুই রাকাত ফরজ। এছাড়া জুম\'আর ফরজ নামাজের পূর্বে চার রাকাত কাবলাল জুম\'আ এবং পরে চার রাকাত বাদাল জুম\'আ (সুন্নত নামাজ) আদায় করতে হয়। \10 জোহরের নামাজের মতো ব্যক্তি চাইলে এসময় অতিরিক্ত নফল নামাজ আদায় করতে পারে। </string>
    <string name="Jumuah_Full_Details"> জুম\'আর চার রাকাত কাবলাল নামাজের নিয়তঃ-\10\10 বাংলা উচ্চারণ: নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তায়ালা আরবায়া রাকাআতি ছালাতি কাব্‌লাল জুমুয়াতি, সুন্নাতি রাসূলিল্লাহি তয়ালা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল্‌ ক্বাবাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আক্‌বার।\10\10 অর্থ: আমি কেবলামুখী হয়ে আল্লাহ্‌র ওয়াস্তে চার রাকায়াত কাবলাল জুমার সুন্নতে মুয়াক্কাদা নামাজের নিয়ত করলাম। আল্লাহু আকবর।\10\10 জুম\'আর দুই রাকাত ফরজ নামাজের নিয়তঃ-\10\10 বাংলা উচ্চারণ: নাওয়াইতু আন্‌ উসকিতা আন্‌ জিম্মাতী ফারদুজ্জহ্‌রি, বি-আদায়ি রাকয়াতাই ছালাতিল্‌ জুমুয়াতি, ফারজুল্লাহি তায়ালা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল্‌ ক্বাবাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আক্‌বার।\10\10 অর্থ: আমার উপর জুহরের ফরজ নামাজ আদায়ের যে দায়িত্ব রয়েছে, আমি কেবলামুখী হয়ে, জুমার দুই রাকায়াত ফরজ নামাজ আদায়ের মাধ্যমে তা পালনের নিয়ত করলাম। আল্লাহু আকবর।\10\10 জুম\'আর চার রাকাত বাদাল নামাজের নিয়তঃ-\10\10 বাংলা উচ্চারণ: নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তায়ালা আরবায়া রাকাআতি ছালাতি বাদাল জুমুয়াতি, সুন্নাতি রাসূলিল্লাহি তয়ালা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল্‌ ক্বাবাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আক্‌বার।\10\10 অর্থ: আমি কেবলামুখী হয়ে আল্লাহ্‌র ওয়াস্তে চার রাকায়াত বাদাল জুমা সুন্নাতে মুয়াক্কাদা নামাজের নিয়ত করলাম। আল্লাহু আকবর।\10\10 </string>
    <string name="Magrib_Details"> মাগরিবের নামাজ (صلاة المغرب‎) \10 দৈনিক নামাজগুলোর ক্রমের মধ্যে চতুর্থ। এটি সূর্যাস্তের পর থেকে গোধূলি পর্যন্ত আদায় করা যায়। এটিও দ্রুততম সময়ে পড়ে ফেলা উত্তম।\10 মাগরিবের নামাজ তিন রাকাত ফরজ ও দুই রাকাত সুন্নত নিয়ে গঠিত। \10  ফরজ অংশ সাধারণত ইমামের নেতৃত্বে জামাতের সাথে আদায় করা হয় আবার একা ও আদায় করা যায়। তবে ব্যক্তি যদি মুসাফির অবস্থায় থাকে তাহলে শুধু তিন রাকাত ফরজ আদায় করতে পারে কসর হিসেবে। </string>
    <string name="Magrib_full_details"> মাগরিবের ৩ রাকায়াত ফরজ নামাযের আরবি নিয়াত-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى ثلث ركعات صلواة المغرب فرض الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায়:- “নাওয়াইতু আন্ উসাল্লিয়া লিল্লা-হি তাআলা ছালাছা রাকয়াতি সালাতিল মাগরিবি ফারজিল্লা-হি তাআলা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।”\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি তিন রাকায়াত মাগরিবের ফরজ নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 মাগরিবের ২ রাকায়াত সুন্নাত নামাযের আরবি নিয়ত:-\10\10 نويت ان اصلي لله تعالى ركعتى صلواة المغرب سنة رسول الله تعالى متوجها إلى جهة الكعبة الشريفة الله اكبر\10\10 বাংলায় :- “নাওয়াইতু আন্ উসাল্লিয়া লিল্লা-হি তাআলা রাকয়াতাই সালাতিল মাগরিবি সুন্নাতা রাসূলিল্লা-হি তায়ালা মুতাওয়াজজিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারীফাতি আল্লাহু আকবার”।\10\10 অর্থ/বাংলায় নিয়াত:-\10\10 “আমি দুই রাকায়াত মাগরিবের সুন্নাত নামাজের নিয়াত করছি আল্লাহ তা’আলার জন্য, মুখ আমার কা’বা শরিফের দিকে আল্লাহু আকবার” ।\10\10 </string>
    <string name="Tahajjud_Details"> তাহাজ্জুদের নামাজ \10 তাহাজ্জুদের নামাজ দুই রাকাত দুই রাকাত করে যথাসম্ভব লম্বা কেরাত, লম্বা রুকু ও সেজদা সহকারে একান্ত নিবিষ্ট মনে পড়া। \10 কেরাত উঁচু বা নিচু উভয় আওয়াজে পড়া জায়েজ আছে। তবে কারও কষ্টের কারণ হলে চুপিচুপি পড়া কর্তব্য। রমজান ছাড়া অন্য সময় মাঝেমধ্যে জামাতে পড়া জায়েজ আছে তবে নিয়মিতভাবে নয়।\10\10 </string>
    <string name="Tahajjud_full_details"> তাহাজ্জুদ শব্দের অর্থ ঘুম থেকে জাগা। তাহাজ্জুদ নামাজ‌ বা রাতের নামাজ হচ্ছে একটি নফল ইবাদত, ফরয নামাজের পর অন্যান্য সুন্নাত ও নফল সব নামাযের মধ্যে তাহাজ্জুদ নামাজের গুরুত্ব ফজিলত সবচেয়ে বেশী।\10\10 পাঁচ ওয়াক্ত নামাজ ফরজ হওয়ার আগে রাসুলুল্লাহ (সাঃ)-এর ওপর তাহাজ্জুদ নামাজ বাধ্যতামূলক ছিল।\10 তাই তিনি জীবনে কখনো তাহাজ্জুদ নামাজ পড়া থেকে বিরত থাকেন নি। তবে উম্মতে মুহাম্মদির জন্য এটা সুন্নাতে গায়রে মুয়াক্কাদা অর্থাৎ\10 এ নামাজ আদায় করলে অশেষ পুণ্য লাভ করা যায়, কিন্তু আদায় করতে না পারলে কোনো গুনাহ হবে না।\10\10 বাংলা উচ্চারণঃ “নাওয়াইতু আন উছোয়াল্লিয়া লিল্লাহি তা’আলা রাকাতাই ছলাতিত তাহাজ্জুদী সুন্নাতু রাসুলিল্লাহি তা’আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কাবাতিশ শারিফাতি আল্লাহু আকবার।”\10\10 অর্থঃ “আমি আল্লাহর ওয়াস্তে কেবলার দিকে মুখ করিয়া তাহাজ্জুদের দু-রাকআত সুন্নাত নামাজের নিয়ত করিলাম। আল্লাহু আকবার।”\10\10 </string>
</resources>